議員關注警知法犯法 影響聲譽

議員關注警知法犯法 影響聲譽

警隊管理層「鐵三角」，今年會有兩次大變動。資料圖片

警隊新核心領導組合預料今年11月起運行，立法會保安事務委員會委員林卓廷表示較關注警員知法犯法個案，即使犯案只佔整體警員的少數，亦會影響警隊聲譽，促請新上場一哥能正視及加強監察。他又指目前社會分化嚴重，警隊必須嚴守政治中立，免予人偏頗及有政治取向。

相關新聞：女校男生 因劉華《獵鷹》立志當差

曾偉雄「護警護到出晒面」

香港人權監察總幹事羅啟沃表示，前警隊一哥曾偉雄年代太縱容下屬，「護警護到出晒面」，自此種下壞先例；警方缺少內部自我制衡情況下，以後處理示威活動，被外界視為打壓民主，更難控制場面及秩序。盧偉聰接任後，警隊鷹派形象稍有改善，但他亦在退休警司朱經緯14年佔旺、以警棍毆途人事件中避重就輕，對違法判囚警員輕輕帶過，羅對此感到遺憾。

羅指出，今時今日特區政府管治權力來自北京，並非一人一票，欠缺足夠權威認受性，最終只能靠警隊維穩來支持政權，造成警隊坐大，尤其在政治事件中未能表現中立；故此若制度不變，無論警隊換甚麼人上場，作風只會一樣。

上一則
上一則
核心管理層五女將 準「一姐」劉賜蕙夠果斷

下一則
下一則
蘋果踢爆：冒牌貨攤檔專攻洋人 海關掃倉庫拘主腦

女校男生 因劉華《獵鷹》立志當差
核心管理層五女將準「一姐」劉賜蕙夠果斷
社會專題：一年兩換管理層鄧、郭、蕭組警隊新鐵三角